\cuen{prob}  ?`Cu\'ales de estos manejadores de bases de datos son relacionales?

\begin{enumerate}
\item Postgresql
\item Redis
\item MongoDB
\end{enumerate}
\begin{flushright}
{\bf Autor: Israel. Respuesta:} a
\end{flushright}

%-------------------------------------------------------------------
\cuen{prob}  ?`'Una base de datos \emph{NoSQL} garantiza \emph{ACID}?

\begin{enumerate}
\item S\'i
\item No
\end{enumerate}
\begin{flushright}
{\bf Autor: Israel. Respuesta:} b
\end{flushright}
